做室內設計，幫你諗諗layout plan

入行愈耐耐發現香港真係太多hea諗/睇雜誌倒模既design firm，最近辭咗職，諗住同幾個partner開間認真諗design concept既設計公司

襯而家有空檔，希望各位買咗樓巴打可以畀個floor plan當畀小弟練習下我又可以畀返啲建議你

利申：我啲平面圖未必好常見，可能會睇唔慣

例如咁樣：

如果有啲覺得啱既reference，我都會擺埋上黎

Tg?

巴打
我唔係諗住搵生意，純粹係當交流下，你最近買咗樓？
有無floorplan可以係度睇下~

有tg?

想搞共享空間

用開咩軟件 同埋 有無咩有趣野可以分享下
利申：學生哥想讀interior design

想問有咩software係可以簡單做2d layout?例如擺床, sofa, 電視櫃, 衣櫃等等?

幾多人住？接唔接受open kitchen
有無咩生活習慣/要求？

欣賞

AutoCAD

各位留低平面圖同時可以講低自己幾多人住，有無咩特別要求咁

如果就咁一間房嘅設計可唔可以都請教下巴打？
最近想翻新間房

請唔請人

請問平面圖需要尺寸嗎？

應該大部分公司都係用 autocad 呢個軟件，不過佢既正版好貴，唔係咁多人afford到

咁我講下我講得香港啲design firm有趣既地方
好多時我地見到好多設計公司或者香港啲樓盤節目入面既design，其實得香港先會咁做，全世界都唔會
就係因為香港既公司同你一樣，都係睇住嗰啲安樂窩，蝸居，睇住黎抄，抄完又上節目，慢慢香港人就睇慣咗嗰類design

第時讀Interior design既時候，記得設計屋企唔係諗櫃款，係諗咗整體空間先，點樣做個空間先配合到用家生活需要

share house幾好，平租(香港黎講)，有啲又幾靚
其實可以話係有良心同靚啲既劏房

無問題啊都係畀下意見姐

Not bad 做左依行幾耐？

巴打你好
如果兩大一細，小朋友一歲，想整間小朋友房比佢
其他就簡約日式為主，唔知巴打點建議呢？
麻煩晒你

邊度有能力請人
同樣有呢個心記得要keep住，香港都有真心做design既設計公司

最好至少有一至兩條數，咁個比例都易攞啲

Render用咩software

麻煩師兄比少少idea
750呎
2個人
唔拆房

想睇下人設計公屋2-3人單位
睇過好多坊間設計都係差唔多 想睇下有冇咩設計參考下

想有自己空間（要有電腦枱 衣櫃 床） 另外比埋空間呀媽訓（最好有衣櫃 同少少空間放下放下雜物）

廳就 49吋電視 同2人梳化 餐枱用啲伸縮式就得

張圖上網搵

sorry 離矖題
但係ching 我想問吓你讀緊或者做緊室內設計嘅時候，點樣保持心態？ 我自己啱啱讀咗一年，個人越嚟越迷，硬係覺得自己點畫圖，點設計都仲係爭少少，搞到好大壓力

單人房，冇窗，樓底高2470
要求：訓+有電腦檯+半身衣櫃+儲物櫃+有新鮮空氣入到黎
我本身都畫左張圖，但都想睇下樓主意見

依家正正要裝修
但無筆直請設計師
如果巴打可比意見更好，可以有少量budget 比巴打出一兩張圖如果啱嘅話

兩人，可能會加一貓，想右邊的房做主人房
然後牆身做隱形門
想客飯廳有連成一體嘅感覺

因未收樓未度呎，以下係大約呎吋、都係自己計的

謝謝！

iPad app: home design.
講明先
民用級數
自己預位小心

desktop呢？
用緊sketchup但對2d唔friendly, 想計咗位先轉3d

有冇依款廁所廚房參考下
廁所想做到乾濕分離
廚房想要實用為主

仆街咁多以為無乜人會理

我要慢慢逐個逐個畫

以前3dsmax
而家sketchup

想搞D比有小朋友的單親家庭，每星期有駐場補充老師。有天台比佢哋玩，希望唔好跳樓。

一個人住

有冇得諗下未上得去覆呎

2個人住，
大房想有個大衣櫃同4尺半床，有位可以放埋書台或者梳妝枱，
細房儲物為主。
飯廳要個C字柜加餐桌，
客廳都係電視櫃加sofa。

你唔識用啫

兩大一細十歲 , 新樓 , 吾該師兄

巴打想睇下有咩可以搞 想放下酒櫃 電視櫃

G持

兩個人住 將來會生仔 想無印日系風格

想問下呢個係咩app？

我當時都係咁，甚至final project都唔覺得係完美，好似整咗啲野出黎咁

去參考下拎A,A+既同學，佢地有啲咩犀利既地方，我個人認為design concept同development係最重要，為咩而整，只要出到黎有意義，佢就係好既design

巴打 我地暫時2個人住，遲d會生一個小朋友，暫時想要一間房做工作房，可以兩個人一起做嘢，都想有地方可以擺下書。同埋都想養一隻貓。裝修想現代d 溫馨d🙇‍♂️

新和諧一型 第六款冇房
可以點搞

公共空間大咗，私人空間又會細咗，兩難

麻煩師兄，最近新買，想全爆，想請教下你有冇啲咩idea

巴打有咩諗法？

想有個浴缸同Open kitchen
兩公婆同奶奶住
唔該巴打

以家2個人
未來想生2個
諗緊主人房間做2間變3房
又想整個無沖涼既客廁
將另一間房變套房

啱啱租咗樓，studio flat，一個人住
平時都想請下啲friend上嚟玩
純粹間屋唔係好大諗唔到點擺位可以用盡空間😂
唔該晒師兄

想兩房改三房
實則492’
唔該巴打

四人家庭，一對成年兄弟+兩老

巴打，2人住，一間睡房（打算做地台櫃），一間書房，門口想放個C字櫃，變化應該唔多，比啲意見，唔該巴打

樓主使唔使截一截龍驚你找數找到下個月

免費野 梗係大把人想要

咁香港公司出ren圖又或者動畫又用啲咩 見啲樓盤呀 AR睇樓好多都有呢啲 想早上網睇多啲學定 練好手勢

[img]https://na.cx/i/QnGMAfG.png[/img] 一個人住, 2房打通感謝

唔知樓主仲有冇時間幫我畫埋
如果畫到我既話想講埋，廁所廚房可以全爆
thxxx

室內設計多唔多人會諗到點樣方便打理
例如角落位少d,傢俬隻腳闊d高d之類方便掃地機械人/自己拖地

另外普通一個單位想間到2個 (類似劏房但好好多)
例如700呎分開做一個500一個200
200包埋廁所同開放式廚房,如果要2個單位之間唔會見到大家係咪好難

最後想問下大單位個廳特別大
其實有咩方法可以間好d
當個廳係長方形得紅色個邊有窗,好似間唔到因為點整都會有間房冇窗
但個廳佔全屋40%真係好嘥
[______ ]

另外巴打我只係想問下
唔洗圖打下你既睇法就ok

sketchup點會起唔到plan
畫圖界嘅小畫家

幾好

放心 呢啲都係掉上支那做

2人住，想keep兩房同梗廚，係咪冇野可以改

Sor cut哂啲尺寸

嘩五門歸心

畫得都幾樣衰

唔知180呎一間房 x 6間
+500呎共享area(都係廚厠)
+1900呎天台
會唔會太屈就？
九龍市區租8000會唔有人租？

香港設計其實冇撚得救 本身所有layout都設計得好shit 多9謝政府賣地政策同啲發展商
不過都好嘅 interior design嘅作用就係令本身shit嘅野睇落冇咁shit

利申英國讀緊archi

其實係 AutoCad 香港代理食水深，又要 quote 價等

我就用緊外國 subscription plan

補充, 2口子住, 要求如內文

呢啲野自己落個app都得la.
上網印個floor plan又得.

加油巴打

暫時兩個人住 下星期收樓

可唔可以幫手睇下，如果想有個飯廳同變3房，客廳係露台隔離曬到太陽，可以改做開放式廚房，
要點改？唔該

同求 同你九成似

樓豬深潛了

做功課都要畫下3d既

真心問如果淨係設計一間主人房收幾錢同埋香港有咩邊幾間室內設計係唔錯

f室

覺得L型廳唔實用
可以扑牆

浴室用gypsum broad 會唔會易甩漆

申脷：專做緊office 唔太熟住家

傻閪真係傻閪

5人住3房 1套廁 1廳廁
牆任改

記仇到 唔知以為我搞左你條女同你老母

呢度大把人想要設計，加上好多設計未必啱業主口味，而你又肯蝕抵，等你消化吓，加油💪

兩個住 四百幾尺 不過比較多書

我將主人套房調咗去右邊，小朋友房擺去左邊，原因係原則bedroom2既窗台係全屋最大，同埋調完之後，主房就順理成章加個walkin closet連主廁，加完重可以令個廳大咗

小朋友房放完床，多咗既空間唔好用，就偷咗畀tv櫃，房入面既書台唔係must，等第時大個佢自己揀張鐘意既先再買，另外廚廁都掉咗位，新樓大多數都係空心樓板可以改坐廁喉

而家係廳度見到既門口位置比原則工整咗，客廳同飯廳之間既空間比原則多咗，針對畀小朋友活動，愈細既小朋友愈需要空間

多謝爸打，麻煩你

我知呢個諗法好瘋狂，由原本長方形廳變呂字廳，兩老年紀大啲都應該唔會接受，原則放傢俬間間公司都幫到你，不如我諗啲小眾啲既idea

礙於兩條structure，個廳無得擴大，但嗰條入房既無用走廊位總共佔地38尺，如果尺價15000既話，即係夾硬搶你57萬

咁不如將一間房變成廳，睇緊電視想去廁所又近啲，你同細佬就瞓原來既廳位，三尺上下格床，對面衣櫃，淨係係足夠畀你兩個一齊用既書台

至於點解決飯廳無光既問題，就係房既特大趟門，日頭既時候打開哂佢，咁就有充夠既日光，呢個concept都引用埋去廚房，唔知你幻唔幻想到，廚房係對趟有框玻璃門，因為廚櫃既擺法好整齊，所以係廳望向廚房會feel到成間屋視覺上大咗好多，你係同一位置每望多一個area，視覺延伸都會大好多

客廳sofa背有一組大高櫃，sofa比一般櫈矮，所以平時都開到既櫃門比例多好多，sofa遮住既位置就擺啲唔用又唔掉既雜物，兩老間房就無特別，都係咁。

呢個layout plan缺點係你地間房離廁所好遠，不過你地應該重年輕，行兩步我諗唔大問題既

你budget多唔多啊
不過淨係一間房應該唔會有design firm接

如果你想搵啲設計出黎有味道既，可以睇下aworkofsubstance, ncda, studio adj, how interior, jaak

唔好落火坑，香港讀做design 都係慢性自殺

software : AutoCAD ,Adobe (AI, Photoshop, InDesign), sketchup或rhino

學生哥AutoCAD 就用學校啦

實呎574 兩個人住 簡約風
主人房想做地台
1間細房做閤樓床
另1間細房唔洗搞
唔該巴打

應該咁講，知道咩係抄，就知道點樣先叫唔抄
我自己既諗法係，一定要上網睇reference，因為你個腦一定唔會憑空諗到所有野出黎，但睇完點轉化係需要磨練既技巧

畀人屌抄既公司，啲idea佢用唔係唔得，但佢無活用到嘛，成日係度重重覆覆重重覆覆

唔拆牆我無乜comments，好多公司都幫到手，我畀啲reference你睇下呢啲則可以點做

呢個打大佬，夜啲再諗，你有無問過dic

無尺寸，兩個人住係分開房瞓？

隔格唔郁其實變化都唔大，因為個則己接近已經限死哂擺位，可以直接搵設計公司幫手~

本身有窗？ 新鮮空氣係邊度入黎

兩公婆住
想多d 儲物空間

budget無所謂係咪多數一黎就全屋裝修

屯門時代廣場

No

你上course 當然有套俾你用 (有使用限期)

自學就麻煩啲

佢而家中學都可以申請

Sketchup 直接跟呎吋起 3D 其實都好簡單, 而且又有 3D Warehouse 可以方便你㨂下傢俬擺下位咁. For 你自己 develop design idea, Sketchup 係比 AutoCad 易上手

AutoCad 圖係主要出俾做工程/判頭睇

非踩場

好奇問下條屎渠要點改

其實最好唔好睇咁多 reference，尤其係關於 style 方面，睇到多會好影響你嗰 project 既 unique 性

每個 design 開始時就最好清一清空自己個腦，淨係諗住從自己套 concept 開始 develop 先

300呎到
1個人住1房(一向係間咗右下角做房)
點design 好？
點知係咪主力牆拆得？

眼鏡房求擺位
好人一世平安

巴打好勁！

1家4口 全大人，兩老兩年青人，但自已得閒先返去住，495實尺可全爆

畀返個scale 你先，唔該巴打

睇過dic網上 啲設計都幾好

如果太難搞就由佢啦 我諗難度太高 所以啲layout都係大致上差唔多

想問下呢個則有咩意見, 可全爆, 暫時1人住, 遲d 2人

有心post

兩個人住 想有個工作area 可以拆咗間細房既話可以點搞？

屋企連埋兩老，total3個人 平時屋企人都少係廳，主要係房活動，但係平時生活唔會點閂房門，家中古董偏多，希望有位置安放

佢咁擺除了昇地台，都無咩辦法

最近想裝修，請指教

接唔接受到廳升高地台？

如果唔喺要畀錢 Revit真心正
近期搵到個web嘅叫home by me都簡單易用

ching，我做緊訂造傢俬，
本身識cab同Sketchup,少少Vray
想讀下設計方面既course
有冇咩機構同建議，感謝

可惜既係飯廳同工人房之間度牆係結構牆唔拆得，否則只得兩個人住就不如拆左佢（同埋工人套廁）擴大個飯廳

Cad先啱

2個人住. 新樓有裝修應該都係造傢俬為主算.主要係納米樓太細, 想有D 置物空間但又唔想間屋睇落太多野, 想簡潔D, 可能諗緊個方向係做地台

感謝師兄賜教

上星期剛落訂乜都唔識，等緊交吉。實呎 488，兩個人住，無打算養寵物/小朋友，啲房牆全部拆得，諗緊拆晒打通做開放式，一眼望晒出露台同窗，個景算開揚又光猛啲。諗緊買啲宜家傢俬、無印傢俬、買盆植物、掛幅畫就算。求指點

師兄你好
個單位暫時只係for兩公婆
有下面既諗法：
－廚房要半開放or開放，空間感大d
－儲物空間正常就夠，唔係購物狂亦冇儲開模型之類，所以唔prefer地台
－廳個佈局咁樣放似乎最合理，但梳化後面個位好似晒左
－細房暫時做書房，將來有小朋友再改兒童房
希望有張大d既電腦台，可以放兩個mon
間房90%時間唔會有人訓，但每年會有d時候for外地親戚訓，所以又要預留個位置，我諗緊有冇d接埋可以當梳化仔個d床廢事晒位
－主人房希望三邊落床，有個梳妝台仔就夠

麻煩晒師兄

其實香港D則咁閪，師傅又閪，料又差...........點會明白室內設計重要，最緊要人有佢有。

現階段雜物唔多，唔需要太多儲存空間，想留多啲位比小朋友玩

畫撚死樓主

實在係太難, 我無睇過其他人既design, 可能其他人比我更好

左上間房係你既, 上格床, 因為房佔空間比廁所大, 廁所唯有搬位, 廚房唯有變open kitchen, 右下角係媽媽房, 左下角係鞋櫃連伸縮飯台, sofa同tv房廳中間

曾經畫過接近既plan, 我覺得可以套落呢個plan用, 如果你地2個人一間房, 將右上打通變walkin closet/書房

蔚藍灣畔？

巴打好勁 希望可以畫到我個個

其實個則都好好睇, 我覺得擺位方面無乜難度, 廳個窗台位咁大唔好哂左佢, 做bench扮下文青睇書啦
不如我畀少少reference你

我會打通左上2間房, 再打橫間一間書房擺哂打機既野, 主房左邊可以做walkin-closet, 入面放你張gym bench
按摩椅最好就放廳啦, 廳咁多位唔好塞哂係房

最近睇緊個盤好鍾意，但係唯一唔好係個廚房三角形
想問吓呢啲情況多數會點改？係唔係整個櫃拉返直佢？

可以加TG傾嗎? 薄酬
@Clau19877

舊樓搵唔到floor plan,有咩野可以畫到個plan出黎

認真 報間中學再讀過都幾抵玩
利申3字頭

去百樓圖網申請ac睇下, 一張圖先十幾蚊

睇見都覺得樓主攰

一般可以喺邊度可以揾到自己間屋嘅平面圖？

用Google揾到嘅都係示意圖，想要有詳細尺寸標示

開放式唔用閣樓整變型床

留名

2人住
大房會整地台床同衣櫃
細房會整多個衣櫃同枱擺電腦

點擺位好？
請出招

琴多plan鬼畫到咩

有冇機會將洗衣機放出露台？
唔該巴打

建議樓主cut 單

清識波

兩人住 溫馨北歐風
主人房係下面果幅圖 (落地玻璃)
梳化想擺廚房果邊既牆
細房想整大書枱 for 2 人 (最好食埋個窗台)
不要地台
感謝

搵reference 真係睇台灣好過

香港好多都係幫你打爆高身櫃地台
d 色又襯得核突

BIG THANKS！

#181

想整間房 有冇興趣幫我諗諗

睇返大廈公契，一般近廿年內既樓應該都唔會俾咁做

其實我建議樓主可以類似以 tracing paper 方式簡單咁 draft 個 layout 上去，唔係下下成張圖畫出嚟，始終呢度係義務性質

想地板滑D,老人家冇咁容易企穩🙏🏻

lohas park

你想樓主死

簡約設計 唔拆任何野😂 暫時1個人住

四人家庭

租埋比老師順便可以教埋小朋友有無得諗？我覺得反應會唔錯。另外搵個有愛心嘅廚師出租又可以煮飯比班小朋友食。有啲類似以工換宿嘅方法

你咁做條屎渠咪要轉成3個曲

連登好多人都好有錢個個都三房一套

你計錯數喎

因為你之前嗰間只係訂造傢俬公司，而唔係真正既 design firm，香港真係有太多呢啲公司

2公婆+1個小朋友

勞煩巴打
黎緊兩倉人住 要全屋翻新
想拆左藍色果幅牆 同埋 做大間房

又諗緊 想拆廚房幅牆 但會覺得個設計好奇怪

有時間可以諗下嗎

係 應該係七個

本身都唔想出口，但都忍唔住
你估d公司唔想出design？
香港d閪客，又唔肯俾錢，無錢點全拆清再做？
再講香港人好撚現實，佢哋要諗埋改哂間隔唔好賣
根本限制哂我哋設計師既想法
到最後咪俾你哋話香無設計，傢俬舖咁囉

我唸老師做左一天老師回家都唔想當老師
如果六房東都係以工作換宿位
我係要養六家人

就算齋做傢俬都可以好有 design，可以唔一式一樣，除咗傢俬設計仲可以加埋燈光設計同裝飾擺設等

低成本唔一定做唔到好既 design，係睇下有冇心啫

外國大把 apartment 都唔俾大執 layout，加上好多外國人都好慳，但一係都出到好多好 unique 既設計

小弟淨係想執下間房 住得舒服d,
原本2個人住同一間房,另外個個將會搬走
1. d家俬可以掉哂佢重新訂, 需要一張碌架床以免家人間中返黎冇位訓
2. 需求: 放電腦主機枱+電腦椅, 放到少量衫既衣櫃

咁你不如睇下香港人個接受力有幾強先
10個客9個一黎就話北歐，muji，木色就得
我話牆身用下D墨綠色藍色都嚇到瀨屎咁
傢俬你可以玩到好多款，我自己都好中意玩
但D客真係好閪咖....凹凸木條話多塵，焗油又話怕爆，鏡面又話風水

吾你老母

有冇先砌個 mood board 俾佢地了解下想要啲咩既 style？

閪客度度都有嘅，唯有清楚了解佢地既需要同盡量”教化”下佢哋咁喇

做左呢行10年，點會冇做mood board
上至酒店下至住宅一樣都閪
教化到都叫好，教化唔到就會話個設計師騎劫佢間屋

最緊要過到自己啦

真係做到好有名既設計師就唔會俾人話騎劫佢間屋，加油呀

3個人住2大1細 如果可以想要間工作房
因為老婆係長期在長工作
感謝巴打

Y型公屋，想做3房2廁

唔係好識風水
但有好明顯對身體唔好嘅擺法：

主人房床頭對爐頭 會訓得好差
客房張床放門隔離係五黃位 對身體差

可能會俾兒登仔屌
但做室內設計 我覺得對風水有少少認知
仲幫到客人 尤其間屋有條件設計上唔犯煞

點搵你

樓主仲要有動過腦筋諗

屋企人都計錯

呢個真

識風水而又可以融合到個設計真係會有多啲客路，尤其係香港同台灣

係但無辦法，睡房唔可以放煤氣爐
我有freelance做過咁樣行得通

諗緊整燈槽 1516緊 驚整左好有壓縮感
有無意見

香港做設計就係咁，真正既設計師係detail到個櫃既handle收邊都可以諗一餐，但事實係你鬥左兩日鬥靚d detail個客一下唔鐘意就白做，與其咁不如左抄右抄個mood又輕鬆收錢，不過都唔係所有客都係咁，但呢個都係事實。
想真心學就入d自己鐘意既名師firm捱幾年，學下人地設計既深度，見識下材料既運用，美學同功能既並存，之後再自己出黎搞自由度咪大d,唔係你跟所謂設計公司你就注定成日世都係做個d design。

介紹幾間公司畀你

各位巴打唔好意思
因為我開始要忙公司野喇

我聽日開始重點揀啲細啲同睇落似無乜budget請designer既單位去畫，如果無畫到你個floorplan既唔好意思，希望你地有budget既話都可以支持其他design同行

係，行內有好多人都會同個客講風水
慶幸我之前既客人都係著重設計大於風水，如果著重風水多過設計，我會希望由個風水師去幫佢做design

有無現場相可以睇下啊？
我以前既所有project，基本上廳四邊都會有燈槽/射燈殼/冷氣殼，其實佢係白色既話唔會有太大壓迫感，反而令成個空間有連貫性，除非完成後離地連7尺半都無

thx

想間3 房

佢房屋台好出名煩假膠 唔好浪費時間喺佢身上

我見你好多時都好中意將廁所位移哂咁
其實咁做你可行，但會有好多隱憂
再加上我見到你另一個plan主人房冇左個套廁
工人房反而有個工人廁
仲要個客廁，工人房，工人廁一齊升高個地台就係為左俾你條屎渠去走
唔係話敢教你做野，但你咁樣似為改而改，隨時真係害死人

supplier留名

點解咁灰
講多啲

係邊個地方讀Design 都係慢性自殺

一般文理商科你肯比心機比時間讀，回報就算唔係同付出睇齊都會貼近。
讀Design 唔同，唔會有一個正確答案，有時有D 位塞住左，你要用好多時間去解決，但解決完又未必係有人欣賞，甚至自己都未必滿意，只係deadline 近了，要死出黎咁解。簡單講係會出現回報同付出唔會係正比既情況。

之後讀Design係會有個叫Criticize 既部份
即係拎你D Works 出黎做Presentation, 之後比Tutor / 同學做一個criticize, 美其名係互相交流，但好多時份Works 因為某D原因塞住左個諗法而未去到一個level，就會比人Challenge 你無比心機，比時間。簡單講比人公開屌你
所以有好多時聽過唔少Year 1 比人Crit 到喊
利申Arch, 唔知其他科

未計D Works 多到要成日做通頂、老屎忽supervisor、出到黎人工相對較低等等既問題
所以讀Design 真係要有翻咁上下覺悟先好讀
Anyway 但個人係Enjoy 讀Design 既讀程既

樓主點睇所有角變哂圓既概念

可唔可以幫我睇埋 小弟有限budget裝修 係第三頁到

700尺村屋，2個大人2個小朋友，3月尾收樓，巴打幫下手諗諗可以點搞

白宮

純粹交流，厠所左面咁大隻窗間個細細store room會唔會太浪費

拜登

巴打嗰個打算做企缸，不過都要貼磨砂貼，純粹係平時有日光入黎咁解

我唔偏好圓，不過我覺得好正
類似 bean buro

枉你做設計，竟然唔洗錢比設計人地... 笑大人個口

下! Layout jer wor ? 收咩錢? 你係咪未攪過裝修?
8成設計公司傾layout都係免費

讀design就開心
香港做嘅大部分都辛苦
Design 都係聽client 指示去改
改完又改
Ot基本上係must
唔使凌晨走算係咁

唔想同你嘈，大家既價值觀唔同。唔好一黎就假定人地未做過啦，做開傢俬舖梗係乜都唔洗錢都得啦。你會唔會入建築師樓叫佢比個master plan你唔洗錢？

個客咁有錢拆晒啲牆任你玩

間間都貴到飛起

Hi巴打，我最近都遲左職，同朋友開左間材料工程工司，有興趣留個tg 交流下/得閒黎坐下

屌 堅 免費開plan 間接加劇左freerider客，個個都走黎問要layout 一日有十個人咪開plan都開死人 開plan唔多唔少都會諗左好多設計問題同埋諗點解決 免費出layout果啲公司真係做爛市

2個人住
最主要想有兩間房 (書房同主人房 如果生左小朋友書房都可以轉做小朋友房)
其他都想睇下巴打有咩建議
唔該巴打

semiopen kitchen搬上去，裝修公司諗走喉

廁所幅牆推出D可解決, 企缸有浴屏已經乾濕分離, 礙於面積做唔到日式咁坐廁一個空間 洗手一個空間 沖涼一個空間, 呢個floorplan爆哂D牆作用唔大

好正 好犀利！
你地開左ig/fb page未，想follow!

2個房既窗台都好細
如果係我, 我會先打通2間房, 拆通後將床放房既左下角, 望到哂2個窗台, 衣櫃放左上, 書台放右邊

如果唔拆牆其實擺法都係一兩個

大約都係好似周庭男朋友，讀做design 有佢好玩地方，但係始終香港人唔識respect 呢個行業。

將所有傢俬拍邊擺就得

淨係識啲基本野都好
我都係好皮毛 但風水唔係淨係講運
都係古人生活智慧 所以好似我講嗰啲
係會影響身體嘅擺位 識得避免仲幫到人

lm

有啲未必designer畫
求其搵個draftsman 叫佢copy曬啲傢俬整個layout 就算

Draftsman同designer唔同 未必開到靚plan 會求其擺

一係坐櫈, 一係住床尾

直係冇諗過可以咁改位，仲可以整到變返直廳，多謝巴打

升高廳地台, 廳大窗台放cushion做sofa, 對面牆裝電視

我都諗住房廳用地台

房改間格, 儲物唔洗窗
廳巴打諗好哂, 可以去馬

巴打識畫cad相信你自己可以搞掂

爸爸一個人住

兩睇啦

1.香港人計到盡慳得就慳，而呢位師兄咁做的確係會做爛市，用家拎咗個Plan直接搵裝修佬做就得。

2. 好老實講香港多室內設計公司垃圾係事實，垃圾都唔緊，問題係要仲要可以收到你貴一貴，而D客又唔識往往都發現完成咗個project先覺得自己俾人點，長此下去咪覺得香港設計係垃圾。

而佢依家咁樣做一黎可以教育下啲客咩係好設計，二來又可以提高業界水平，啲人睇過咩係好設計，咁好自然堆垃圾就生存唔到。

下? 好似係你條撚樣笑鳩人先wor
你條撚樣用唔撚用腦咖? 用劃GBP 同劃layout比?

得個layout plan 可以叫裝修佬點跟?
留名學野

我勁鍾意墨綠色同深藍色傢私/ 牆
不過真係香港D DESIGN 好少

就最簡單，我覺得墨綠色牆 + 深木色床頭板+ 滲燈
加金屬床頭燈 / 壁燈 已經好靚

你有冇好介紹？？

我唔騎劫呢個巴打既post啦
你想要既HOW呢間都似

對得西客多就滑哂牙 加油巴打

"某D原因塞住左個諗法而未去到一個level，就會比人Challenge 你無比心機，比時間"

呢個好中
以前讀攝影做presentation
有d同學作品唔太好
但睇得出佢好勤力eg去晒全港18 區影
但俾阿sir屌到飛天
好多時都"鄧" 佢地慘

睇下咩質素啦巴打，低質既通常左抄右抄畀你但求呃你開單再搶你錢，高質既話係收你度尺費先畫layout畀你，度尺費可以去到10蚊一尺

又唔好以為無實物既野就唔值錢，就算非物質文化遺產都可以好有價值

枉你做醫生，竟然做義診，笑大人個口
枉你做律師，竟然做星火義務律師，笑大人個口
枉你做香港人，竟然唔洗錢做義工，笑大人個口

如果買得起呢個單位，嗰啲design firm收既錢只係佢每分鐘上上落落既散紙

連登開名一定畀人屌到爆

我有個project就係hague blue配walnut
呢類做到出黎可以好relax，太白又反而有啲繃緊

talent is good
practice is better
passion is the best

介唔介意
請教下， 如果hague blue 或者 hunter green / pine green 色黎做其中一面牆適唔適合？ 會唔會好壓迫？

用呢類深色，應該配咩色既地板較適合？
原地板係啞白好難襯，但又唔夠budget 整地下
如果真係要換，應該換 淺暖木紋磚 / 灰木紋磚 定淺灰大磚較為適合？

我之前都做過
我做酒店示範單位野玩turquoise配walnu

拎十萬八萬黎講你聽

你次撚次都講10萬8萬

燒比你?

If you good at something. You ever do it for free

柒頭

柒頭你又問

拎住layout plan都做到既裝修，代表你作為設計師既價值係零，或者負數

你覺得香港人會唔會咁睇？

應該咁講，你覺得一般香港人會唔會覺得一個讀完IVE or degree 嘅香港本土designer 值錢先？

問得呢句代你個腦呢⋯

日本 香港 英國 假設style一樣 價錢一樣 你覺得一般香港人點揀？

講梗兩件事呀柒頭
點撚樣拎住layout plan 開工呀？
傢俬廠又知點整咖喇？
死柒頭

spin夠未？ 柒頭

你真係覺得兩件事黎咩

睇3d同material sample先講到點襯好

但我偏好木紋做地下，磚又好板又好

弱撚智，問你又答唔撚到

都話你拎十萬八萬黎話你知

我都係呢款單位

都話燒比你
收野啦

見巴打話忙唔方便幫人晝plan
自已晝左個plan 想巴打比下意見
基本要求係3人3房
其他既仲未有頭緒

見到啲人發爛渣好好笑

見到傻仔自high好笑D

阿Q精神既人板

而家係
爸爸媽媽一間房
三個家姐一間房
我同呀哥一間房

我覺得你呢個layout plan幾吸引, 廁所真係好睇你接受接受程度, 因為你個廁所變左正方形, 我暫時未見過香港有人咁擺位.

同時間你個廳都拉闊左, 2間房所需要既空間唔洗咁大, 主人房床褥放上窗台, 用床頭板遮床頭少少窗位, 順便收埋窗簾.

TV高櫃偷入左去2間房, 2間房轉用暗門, 而家成個廳幾乎係一幅panel到尾, 接近門口重有個高櫃放鞋. 而家廳大左, 房既空間平配都分均左.

可以試下：正下方張床打橫拍返埋窗，房幅牆拉落黎350mm

然後sofa同tv櫃 以sofa為中心點 一齊順時針轉90度，tv櫃就會去咗sofa既正下方，咁樣sofa就唔會阻左邊房門

同埋廚房隻門調返轉，右邊房既房門都係

巴打你好

間屋大約700呎 4個人住， 至少想兩間細房size變成差唔多， 應該點執啲位好（唔介意大執）。但想保留兩個廁所， 一個浴缸。

HELLO樓主 見你而家係揀人畫 咁我都放上黎問下
因為我見其他人既單位都係分好晒唔同AREA既用途
我唔知我呢個係好易搞定好難搞 又或者無得搞
我係同中間37號單位一樣咁既間隔
成間屋長方形 無規劃 只有廚房廁所係間好
2個人住 可以點搞 間房都好難

P.S 舊公屋啲細單位 成間屋得277呎
搞唔到都講聲等我死心

Thanks bro！如果我唔想改三個門口對廳，有冇其他嘅方案？

呢排睇好多外國d mansion design發現成個香港甚至asia d屋都好老土
當然人地大大間屋可以好多野玩，空間又大到唔需要咁多櫃咁實用
但你再睇下香港d 豪宅，就算有3000呎以上賣緊過億，都係四四方方，間隔都係咁老土咁悶，只不過係大，同埋多幾間房

佢地可以改到你滿意為止

而家係咪免息分期比裝修錢？

呢間好伏wor
錢多唔係咁浪費

有冇推介？

我唔知
我唔鐘意呢間公司
佢地做壞哂規矩
而家佢地收得貴

師兄 有冇咩建議

香港有錢人：呀設計師~俾你設計就死得啦，大好一間屋俾你咁攪嘥晒我啲位喇，至於嗰三成尾數呢鑊野我就唔會找喇，相反你仲要賠返幾佰粒精神上損失俾我添呀。

想霸氣但又少少位都唔想嘥，喂~呀太山頂唔啱妳架喇，不如妳搬去深水埗劏房住啦，嗰度唔會嘥位就啱晒妳個臭閪呀。

兩個人住，想上面兩房打通做衣帽間同主人房
下面大房想做多功能活動房，諗緊點同客廳連結
巴打可唔可以比下意見

一家三口 499呎
入門口條走廊好嘥

想問下樓主如果呢款單位個廚房改咗放右下做開放式，即係大門口右邊，可唔可行呢？因為有小小想廚房個位放個衣櫃加張書枱

應該唔得，因為無得走去水喉

唔該巴打

原來係咁，無諗過會整過間屋，純粹大家都係免費黎湊下熱鬧

各位唔好意思~
截龍喇，唔畫喇

無錢既等有錢先搵人設計
有錢既去搵設計公司設計

世界係應該無免費午餐

樓主有無機答下我

唔該晒樓主
想再問多少少
如果參考你依種設計既話，廁所屎渠/其他渠係咪要係屋內駁？
有冇得係屋外駁好再入番屋？
不過我估就算有都應該好貴
同埋普通水渠室內駁我都ok，但屎渠接受唔到佢係屋內駁好驚佢爆

見到你啲idea好有心機諗出黎
祝你有多啲生意做

屋外去水改位一般都會違反大廈公契

做咩嬲咗

我原意係幫有需要既人

我用心，花精神去幫人諗個floorplan，唔理佢地連唔該都無係咪一野就掉畀裝修佬照抄，都叫做幫咗佢地

如果根本係無咁既諗法，純粹貪得意消磨人地時間同心機

咁同拎完免費飯盒之後即刻掉咗佢無分別

我認真有心請教你架
你幫吓我俾少少意見吖？
唔好嬲啦

⼀房想有北歐風格
廳房中間已附設趟門

係香港做design 真係好易灰心樓豬加油，design係值錢野黎除非你做宣傳，唔係唔好周圍派街坊，香港人唔太識珍惜呢樣野

同行
好欣賞樓主設計心思
有班人伸手拎完圖唔該無句係到提要求
係客人 有錢收就話啫
家陣義診黎 好意思要求做埋x ray

Ching 可唔可以請教下 如果成屋天花至牆身都油同一隻白色有冇concern既地方？ 唔計視覺效果會大左或細左外